.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-worn

.. _ch11--Worn-Items:

==========================================================================================
Одеваемые предметы (Worn Items)
==========================================================================================

Этот раздел включает магические предметы, которые вы одеваете.
Большинство имеют признак "инвестируемый", и это значит, что вы не можете носить более чем 10 таких предметов одновременно (:ref:`ch11--Investing-Magic-Items`).
Одеваемые предметы включают следующие подразделы, с особыми правилами, описанными в начале раздела.

* :ref:`ch11--Worn--Apex`
* :ref:`ch11--Worn--Companion`
* :ref:`ch11--Worn--Other`


.. _ch11--Worn--Apex:

Наивысшие предметы (Apex Items)
-----------------------------------------------------------------------------------------

Когда вы делаете :ref:`activity--Invest-An-Item`, который имеет признак "наивысший", он улучшает показатель одной из ваших характеристик на 2 или до 18, в зависимости от того, что дает большее значение.
Это дает вам все преимущества нового показателя характеристики пока не закончится инвестирование: увеличенный Интеллект позволяет вам обучиться в дополнительных навыках и выучить новые языки, увеличение Телосложения дает вам больше ОЗ и т.д.

Наивысший предмет дает эти преимущества только когда инвестирован первый раз за 24 часа, и вы можете одновременно получать преимущество только от одного наивысшего предмета.
Если вы пытаетесь инвестировать наивысший предмет, когда у вас уже инвестирован один, вы не получаете увеличение показателя характеристики, хотя вы получаете любые другие эффекты от :ref:`activity--Invest-An-Item`.



<todo>









.. _ch11--Worn--Companion:

Предметы животных компаньонов (Companion Items)
-----------------------------------------------------------------------------------------

Вы можете захотеть получить предметы, которые дают преимущества животному или чудовищу, которое помогает вам.
Эти предметы имеют признак "компаньон", означающий что они работают только для животных компаньонов, фамильяров и подобных им существам.
Обычно это единственные предметы, которые может использовать компаньон.
На усмотрение Мастера, другие предметы могут подходить, но животное никогда не может :ref:`activity--Activate-An-Item`.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Уточнение про активацию предметов компаньонами.


.. rst-class:: craft-treasure-worn-companion-invest

Инвестирование предметов компаньона (Investing Companion Items)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Любой одеваемый предмет компаньона требуется инвестировать.
Однако, его инвестирует ваш компаньон, а не вы.
Это требует использовать активность :ref:`activity--Invest-An-Item` рядом с вашим компаньоном.
Компаньон имеет ограничение инвестирование в 2 предмета (вместо ограничения на 10 предметов, которое есть у игровых персонажей).


.. _item--Horseshoes-of-Speed:

Подковы скорости (`Horseshoes of Speed <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=406>`_) / Предмет 7+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- природный
- превращение
- компаньон
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый подковы
**Масса**: 1

----------

Когда вы прикрепляете эти простые железные подковы на копыта обычной лошади или парнокопытного зверя-компаньона, и зверь-компаньон инвестирует их, он получает бонус предмета +5 футов к наземной Скорости и бонус предмета +2 к проверкам Атлетики для Прыжок в Высоту :ref:`skill--Athletics--HJump` и Прыжок в Длину :ref:`skill--Athletics--LJump`.
Дополнительно, когда он делает :ref:`action--Leap`, то может прыгнуть на 5 футов дальше по горизонтали или на 3 фута выше по вертикали.

----------

**Вид**: *подковы скорости (horseshoes of speed)*

**Уровень**: 7
**Цена**: 340 зм

----------

**Вид**: *большие подковы скорости (greater horseshoes of speed)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.250 зм

Бонус к Скорости равен +10 футов, а бонус на проверки Атлетики равен +3.


.. _item--Collar-of-Inconspicuousness:

Ошейник неприметности (`Collar of Inconspicuousness <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=405>`_) / Предмет 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- природный
- превращение
- компаньон
- инвестируемый

**Цена**: 475 зм

**Использование**: одеваемый подковы
**Масса**: 1

----------

Потертый и почти изношенный вид этого кожаного ошейника опровергает его магическую природу.
Когда ваш зверь-компаньон носит и инвестирует этот ошейник, он получает возможность менять свою внешность с дикого зверя на что-то более неприметное.

**Активация**: |д-1| вообразить

**Эффект**: Вы касаетесь своего зверя-компаньона, чтобы превратить его в неопасное существо крошечного размера, того же рода или похожего (например, в домашнего кота вместо тигра, или в волчонка вместо волка).
Это как эффекты :ref:`spell--p--Pest-Form` (2-го уровня или 4-го уровня если компаньон может летать).
Эффект длится пока вы не :ref:`action--Dismiss` его.


















.. _ch11--Worn--Other:

Другие одеваемые предметы (Other Worn Items)
-----------------------------------------------------------------------------------------

Это самые разнообразные вещи, которые вы носите.
Доспехи описаны в своем собственном разделе - :ref:`ch11--Armor`, а наивысшие предметы, которые могут увеличить значение характеристики - :ref:`ch11--Worn--Apex`.


.. _item--Aeon-Stone:

Камень вечности (`Aeon Stone <http://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=407>`_) / Предмет 1+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- инвестируемый
- магический
- превращение

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

На протяжении тысячелетий эти загадочные, изящно ограненные самоцветы скрывались мистиками и фанатиками в надежде раскрыть их секреты.
Несмотря на их бесчисленные формы и функции, эти камни предположительно являются фрагментами кристаллических инструментов, используемых потусторонними сущностями для построения Вселенной в начале времен.

Когда вы инвестируете один из этих кристаллов совершенной формы, камень вращается вокруг вашей головы, а не носится на вашем теле.
Вы можете убрать *камень вечности* действием :ref:`action--Interact`, и вращающийся камень может быть схвачен в воздухе с помощью действия :ref:`skill--Athletics--Disarm` использованного против вас.
Убранный или отсоединенный камень остается инвестированным, но его эффекты подавляются пока вы не вернете его на место, чтобы он вращался вокруг вашей головы.

Есть разные виды *камней вечности*, каждый различной формы, цвета и с магическим эффектом.
Каждый *камень вечности* дается резонирующую силу, когда помещен в специальный магический предмет, называемый :ref:`item--Wayfinder`.

----------

**Вид**: тускло-серый (dull gray)

**Уровень**: 1
**Цена**: 9 зм

*Тускло-серый камень вечности* утратил свои особые магические свойства, в результата чрезмерного использования *турмалиновой сферы* или *бледно-лавандового элиптического камня вечности*.
Он все еще вращается вокруг вашей головы, как любой другой *камень вечности*, не занимает руки и может служить в качестве стильной цели для различных заклинаний направленных на объект, таких как :ref:`spell--c--Continual-Flame`.

----------

**Вид**: прозрачный стержень (clear spindle)

**Уровень**: 7
**Цена**: 325 зм

Пока у вас инвестирован этот камень вечности, вам не надо есть или пить.
Этот *камень вечности* не начинает функционировать, пока его не носят непрерывно в течение недели и инвестируют каждый день.
Если он инвестируется кем-то другим, то этот промежуток времени начинается с начала.

Резонирующая сила позволяет вам колдовать :ref:`spell--a--Air-Bubble` раз в день, в качестве врожденного природного заклинания.

----------

**Вид**: турмалиновая сфера (tourmaline sphere)

**Уровень**: 7
**Цена**: 350 зм

Когда вы умрете от состояния "при смерти" (обычно когда достигнете "при смерти 4"), этот *камень вечности* автоматически активируется и снизит значение вашего состояния "при смерти" на 1 меньше, при котором вы бы обычно не умерли (обычно "при смерти 3").
Потом этот камень навсегда превращается в *тускло-серый камень вечности*.
Вы можете получить преимущество от этой возможности только раз в день, даже если имеете несколько таких камней.

Резонирующая сила позволяет вам колдовать :ref:`spell--h--Heal` раз в день, в качестве врожденного сакрального заклинания.



.. _item--Handwraps-of-Mighty-Blows:

Повязки могучих ударов (`Handwraps of Mighty Blows <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=441>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- инвестируемый
- магический
- превращение

**Использование**: одеваемый, перчатки
**Масса**: —

----------

Когда вы инвестируете эти расшитые полоски ткани, вы должны медитировать и медленно обматывать их вокруг ваших рук.
Эти обмотки имеют гравированные на них оружейные руны, чтобы давать вашим безоружным атакам преимущества этих рун, что делает ваши безоружные атаки похожими на магическое оружие.
Например, *Разящие повязки могучих ударов +1* дадут вас бонус предмета +1 к броскам на атаку с ними и увеличат урон от безоружных атак с одной кости урона до двух (обычно 2d4 вместо 1d4, но если у ваших кулаков другой размер кости урона или у вас есть другие безоружные атаки, то используйте их кости урона).

Вы можете улучшать, добавлять и переносить руны с повязок и на повязки, как с обычным оружием, а так же можете прикреплять к повязкам талисманы.
Для этого считайте повязки как оружие ближнего боя, из группы "драка" с легкой массой.
Руны свойств применяются только когда они могут быть использованы с используемыми вами безоружными атаками.
Например, свойство, которое должно применять к рубящему оружию не будет функционировать когда вы атакуете кулаками, но вы получите эти преимущества если вы атакуете когтями или другой рубящей безоружной атакой.

Записи далее перечисляют обычные комбинации основных рун.

----------

**Вид**: *повязки могучих ударов +1 (+1 handwraps of mighty blows)*

**Уровень**: 2
**Цена**: 35 зм

----------

**Вид**: *разящие повязки могучих ударов +1 (+1 striking handwraps of mighty blows)*

**Уровень**: 4
**Цена**: 100 зм

----------

**Вид**: *разящие повязки могучих ударов +2 (+2 striking handwraps of mighty blows)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 1.000 зм

----------

**Вид**: *большие разящие повязки могучих ударов +2 (+2 greater striking handwraps of mighty blows)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 2.000 зм

----------

**Вид**: *большие разящие повязки могучих ударов +3 (+3 greater striking handwraps of mighty blows)*

**Уровень**: 16
**Цена**: 10.000 зм

----------

**Вид**: *старшие разящие повязки могучих ударов +3 (+3 major striking handwraps of mighty blows)*

**Уровень**: 19
**Цена**: 40.000 зм


.. _item--Brooch-of-Shielding:

Брошь защиты (`Brooch of Shielding <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=418>`_) / Предмет 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Цена**: 30 зм

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Это серебряное или золотое украшение украшено миниатюрными изображениями каплевидных щитов и может быть использовано для закрепления плаща или накидки.
Брошь автоматически поглощает нацеленное в вас заклинание :ref:`spell--m--Magic-Missile`.
*Брошь защиты* может поглотить 30 отдельных *магических снарядов* до того как расплавится и станет бесполезной.
Иногда, когда найдена, брошь уже поглотила часть снарядов.


.. _item--Hand-of-the-Mage:

Рука мага (`Hand of the Mage <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=440>`_) / Предмет 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение
- инвестируемый

**Цена**: 30 зм

**Использование**: одеваемый
**Масса**: Л

----------

Эта мумифицированная рука эльфа держится на золотой цепочке, а ее искривленные пальцы застыли в причудливом жесте.

**Активация**: |д-2| команда, вообразить

**Эффект**: Вы колдуете :ref:`spell--m--Mage-Hand`.


.. _item--Hat-of-Disguise:

Шляпа маскировки (`Hat of Disguise <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=442>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- иллюзии
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый, головной убор
**Масса**: —

----------

Эта обычная на вид шляпа позволяет вам маскировать себя иллюзиями.

**Активация**: 1 минута (:ref:`action--Interact`)
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Шляпа колдует на вас :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`.
В процессе маскировки вы можете волшебным образом изменить внешний вид шляпы, чтобы она выглядела как гребень, лента, шлем или другой головной убор.

----------

**Вид**: *шляпа маскировки (hat of disguise)*

**Уровень**: 2 
**Цена**: 30 зм

----------

**Вид**: *шляпа маскировки (greater hat of disguise)*

**Уровень**: 7
**Цена**: 340 зм

Вы можете активировать шляпу как активность в 2 действия (|д-2|), и сделать это неограниченное количество раз в день, а :ref:`spell--i--Illusory-Disguise` колдуется 2-м уровнем.


.. _item--Wayfinder:

Путеводный компас (`Wayfinder <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=470>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- разрушение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Этот небольшой компас видоизменяет древнюю технологию, чтобы черпать фантастические силы из таинственных магических предметов, называемых :ref:`item--Aeon-Stone`.
Он служит символом агентов "Общества Pathfinder" и символом статуса среди авантюристов любой масти.
Он работает как компас.

----------

**Вид**: *путеводный компас (wayfinder)*

**Уровень**: 2
**Цена**: 28 зм

В углублении посередине может поместиться один *камень вечности*.
Помещение *камня вечности* в это углубление позволяет вам получать все его преимущества, как когда он кружится вокруг вашей головы, но так он защищен чтобы его так легко не заметили и не украли.
Вы одновременно инвестируете *путеводный компас* и находящийся внутри *камень вечности*, как если бы они были одним предметом.
Инвестированный *камень вечности* внутри *путеводного компаса* так же дает его резонирующую силу.

Если у вас более одного *путеводного компаса* с инвестированными *камнями вечности*, разрушающая интерференция их резонанса не дает вам получать преимущества ни от одного из них.
Вы все еще можете получать преимущества от дополнительных *камней вечности* кружащихся вокруг вашей головы, но не от тех что в *путеводных компасах*.

**Активация**: |д-1| команда

**Эффект**: *Путеводный компас* становится целью заклинания :ref:`spell--l--Light` 1-го уровня.


.. _item--Bracelet-of-Dashing:

Браслет стремительности (`Bracelet of Dashing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=415>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Цена**: 58 зм

**Использование**: одеваемый
**Масса**: Л

----------

Этот звонкий серебристый браслет делает ваши шаги легче, давая вам бонус предмета +1 к проверкам Акробатики.

**Активация**: |д-1| команда
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы получаете бонус состояния +10 футов к Скорости на 1 минуту.


.. _item--Bracers-of-Missile-Deflection:

Наручи отклонения стрел (`Bracers of Missile Deflection <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=417>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый наручи
**Масса**: Л

----------

Эти наручи сделаны из пластин прочного мифрила и блестят, как летнее солнце.

**Активация**: |д-р| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Атака дистанционным оружием попадает по вам, но не критически

**Требования**: Вы знаете об атаке и не застигнуты врасплох

**Эффект**: Браслеты уводят стрелу с ее курса.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к КБ против спровоцировавшей атаки.
Если из-за этого результат атаки будет неудачным, то она промахивается по вам.

----------

**Вид**: *наручи отклонения стрел (bracers of missile deflection)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 52 зм

----------

**Вид**: *большие наручи отклонения стрел (greater bracers of missile deflection)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 650 зм

Вы можете активировать наручи раз в 10 минут.


.. _item--Channel-Protection-Amulet:

Амулет защиты жизненной энергии (`Channel Protection Amulet <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=421>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Цена**: 56 зм

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Этот самородок полированного тектита заключен в клетку из плетеной проволоки и висит на шелковом шнурке.
Когда вы носите этот амулет, то получаете сопротивление 5 против урона от заклинаний :ref:`spell--h--Harm`, если вы живой, или против заклинаний :ref:`spell--h--Heal`, если вы нежить.


.. _item--Coyote-Cloak:

Плащ койота (`Coyote Cloak <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=426>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый плащ
**Масса**: —

----------

Этот пыльный плащ сделан из грязного коричнево-серого меха койота.
Вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Выживания.
Если вы критически успешно проходите проверку Выживания на :ref:`downtime--Subsist`, то можете накормить в 2 раза больше дополнительных существ.

----------

**Вид**: *плащ койота (coyote cloak)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: *большой плащ койота (greater coyote cloak)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 650 зм

Плащ дает бонус предмета +2, и если вы критически успешно проходите проверку Выживания на :ref:`downtime--Subsist`, то можете накормить в 4 раза больше дополнительных существ.


.. _item--Crafters-Eyepiece:

Окуляр ремесленника (`Crafter's Eyepiece <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=427>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый окуляр
**Масса**: —

----------

Этот прочный металлический окуляр, гравированный квадратными узорами, предназначен для ношения на одном глазу.
Поворачивая линзы можно увидеть слабый трехмерный контур объекта, который вы планируете сделать или отремонтировать, с полезными метками на деталях.
КОгда надет, этот окуляр дает вам бонус предмета +1 к проверкам Ремесла.
Когда вы осуществляете :ref:`skill--Crafting--Repair` предмета, увеличьте восстановленные за уровень мастерства ОЗ на 15, вместо 10.

----------

**Вид**: *окуляр ремесленника (crafter's eyepiece)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: *большой окуляр ремесленника (greater crafter's eyepiece)*

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.200 зм

Окуляр дает бонус предмета +2 и может быть активирован.

**Активация**: 1 минута (:ref:`action--Interact`)
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы калибруете окуляр, чтобы он в течение этой минуты сотворил :ref:`spell--c--Creation` 5-го уровня, для создания временного предмета.


.. _item--Dancing-Scarf:

Шарф танцев (`Dancing Scarf <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=428>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- иллюзии
- визуальный
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый пояс
**Масса**: —

----------

Этот длинный и развевающийся шарф обычно соткан из шелка или прозрачной ткани и украшен колокольчиками или другими звенящими кусочками блестящего металла.
Он дает бонус предмета +1 к проверкам Выступления чтобы танцевать.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Требования**: Ваше прошлое действие было успешной проверкой Выступления для танца

**Эффект**: Вы получаете состояние "скрыт" до начала вашего следующего хода

----------

**Вид**: *шарф танцев (dancing scarf)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: *большой шарф танцев (greater dancing scarf)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 650 зм

Этот шарф дает бонус +2.
Когда вы активируете шарф, то так же можете сделать :ref:`action--Stride` вплоть до половины Скорости или :ref:`action--Step`.


.. _item--Doubling-Rings:

Дублирующие кольца (`Doubling Rings <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=432>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Этот предмет состоит из двух магически связанных колец: замысловатого, блестящего золотого кольца с квадратным рубином и толстого, простого железного кольца.
Когда вы владеете оружием ближнего боя в руке с золотым кольцом, основные руны этого оружия копируются на любое оружие ближнего боя, которым вы владеете другой рукой с одетым железным кольцом
(основные руны это руны *мощи оружия* и *разящие*, которые соответственно добавляют бонус предмета для бросков атаки и дополнительные кости урона).
Любые основные руны на оружии в руке с железным кольцом подавляются.

Копирование работает только если вы носите оба кольца, и прекращается как только вы перестаете владеть оружием ближнего боя в одной из ваших рук.
Соответственно, преимущество не применяется к метательным атакам или если вы держите оружие, но не владеете им (например, держите одной рукой оружие, для владения которым требуется 2 руки).

----------

**Вид**: *дублирующие кольца (doubling rings)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 50 зм

----------

**Вид**: *большие дублирующие кольца (greater doubling rings)*

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.300 зм

Эти кольца так же копируют руны свойств с оружия в руке с золотым кольцом, до тех пор, пока оружие в руке с железным кольцом соответствует всем предварительным условиям для определенной руны и не является особым оружием.
Оружие в руке с железным кольцом получает преимущества этих рун.
Все собственные руны этого оружия подавляются.
Когда вы инвестируете кольца, вы можете предпочесть, чтобы кольца передавали только основные руны, и в таком случае кольца работают как обычные *дублирующие кольца*.


.. _item--Hat-of-the-Magi:

Шляпа мага (`Hat of the Magi <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=443>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- аркана
- воплощение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый головной убор
**Масса**: —

----------

Эта шляпа имеет множество форм, таких как красочный тюрбан или остроконечная шляпа с полями, и может иметь нанесенные символы или руны.
Она дает вам бонус предмета к проверкам Арканы и позволяет колдовать чары :ref:`spell--p--Prestidigitation` как врожденное арканное заклинание.

----------

**Вид**: *шляпа мага (hat of the magi)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 50 зм

----------

**Вид**: *большая шляпа мага (greater hat of the magi)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 650 зм

Эта шляпа больше, красивее, дает бонус +2 и может быть активирована.

**Активация**: |д-3| :ref:`action--Cast-a-Spell`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--s--Summon-Elemental` 4-го уровня.


.. _item--Pendant-of-the-Occult:

Оккультный кулон (`Pendant of the Occult <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=450>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- оккультизм
- прорицание
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Это полый кулон имеющий форму немигающего глаза.
Его полость обычно содержит некоторый фрагмент оккультного текста.
Нося этот кулон вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Оккультизма и можете колдовать чары :ref:`spell--g--Guidance` как врожденное оккультное заклинание.

----------

**Вид**: *оккультный кулон (pendant of the occult)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: *большой оккультный кулон (greater pendant of the occult)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 660 зм

Этот кулон дает бонус предмета +2 и может быть активирован.

**Активация**: 10 минут (:ref:`action--Cast-a-Spell`)
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--d--Dream-Message` 4-го уровня.



.. _item--Persona-Mask:

Маска персонажа (`Persona Mask <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=451>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- иллюзия
- удача
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый маска
**Масса**: —

----------

Несмотря на то, что эта алебастровая маска закрывает все лицо, она не мешает зрению и другим чувствам.
Ношение масти дается бонус предмета +1 к проверкам Выступления во время актерской игры, ораторского искусства, исполнения комедии или пения.

**Активация**: |д-1| вообразить

**Эффект**: Вы меняете внешний вид маски на художественное изображение драматического персонажа по вашему выбору.

----------

**Вид**: *маска персонажа (persona mask)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 50 зм

----------

**Вид**: *большая маска персонажа (greater persona mask)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 650 зм

Эта маска дает бонус +2 и может быть активирована.

**Активация**: |д-р| воображение (удача)
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы провалили проверку Выступления, которая имеет преимущество от бонуса маски

**Эффект**: Вы меняете персонажа маски и перебрасываете проверку Выступления, используя второй результат.


.. _item--Trackers-Goggles:

Очки следопыта (`Tracker's Goggles <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=467>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый окуляр
**Масса**: —

----------

Эти линзы из темно-зеленого стекла заплетены в грубую кожу, прошитую грубой бечевкой.
Нося эти очки вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Выживания для :ref:`skill--Survival--Sense-Direction` и :ref:`skill--Survival--Track`.
Если вы провалили проверку :ref:`skill--Survival--Track`, то можете попытаться снова после 30 минут а не через 1 час.

----------

**Вид**: *очки следопыта (tracker's goggles)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: *большие очки следопыта (greater tracker's goggles)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 660 зм

Очки дают вам бонус +2.
Если вы проваливаете проверку :ref:`skill--Survival--Track`, то можете попробовать снова через 15 минут, а не через 1 час.


.. _item--Ventriloquists-Ring:

Кольцо чревовещателя (`Ventriloquist's Ring <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=468>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- иллюзии
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Это элегантное медное кольцо имеет миниатюрные изображения певчих птиц, выгравированные по его окружности.
Вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Обмана.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вращение кольца вокруг пальца позволяет вам магически передавать ваш голос с эффектами заклинания :ref:`spell--v--Ventriloquism` (КС 19).

----------

**Вид**: *кольцо чревовещателя (ventriloquist's ring)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: *кольцо чревовещателя (greater ventriloquist's ring)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 670 зм

Это кольцо дает бонус +2.
Когда вы активируете кольцо, то получаете эффекты :ref:`spell--v--Ventriloquism` 2-го уровня (КС 27).
Вы можете активировать кольцо сколько угодно раз в день.


.. _item--Alchemist-Goggles:

Очки алхимика (`Alchemist Goggles <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=408>`_) / Предмет 4+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый окуляр
**Масса**: —

----------

Эти латунные очки гравированы узорами пламени и имеют толстые, тяжелые линзы.
Нося эти очки, они дают вам бонус предмета +1 к проверкам Ремесла, чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` алхимические предметы и бонус предмета +1 на атаки алхимическими бомбами.
Вы так же можете игнорировать небольшое укрытие, когда делаете атаку алхимическими бомбами.

----------

**Вид**: *очки алхимика (alchemist goggles)*

**Уровень**: 4
**Цена**: 100 зм

----------

**Вид**: *большие очки алхимика (greater alchemist goggles)*

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.400 зм

Оба бонуса предмета +2.

----------

**Вид**: *сильные очки алхимика (major alchemist goggles)*

**Уровень**: 17
**Цена**: 15.000 зм

Оба бонуса предмета +3.


.. _item--Demon-Mask:

Демоническая маска (`Demon Mask <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=430>`_) / Предмет 4+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- очарование
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый маска
**Масса**: Л

----------

Эта ужасающая маска создана в облике злобного демона и дает бонус предмета +1 к проверкам Запугивания.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Маска сотворяет :ref:`spell--f--Fear` с КС 20.

----------

**Вид**: *демоническая маска (demon mask)*

**Уровень**: 4
**Цена**: 85 зм

----------

**Вид**: *большая демоническая маска (greater demon mask)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

Эта маска дает бонус предмета +2.
Она сотворяет :ref:`spell--f--Fear` 3-го уровня с КС 29.


.. _item--Healers-Gloves:

Перчатки целителя (`Healer's Gloves <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=444>`_) / Предмет 4+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- некромантия
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый перчатки
**Масса**: Л

----------

На этих чистых белых перчатках никогда не видно следов крови, даже когда они используются для зашивания ран или лечения других недугов.
Они дают вам бонус предмета +1 к проверкам Медицины.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы можете унять боль от раны готового существа находящегося радом, восстанавливая ему 2d6+7 ОЗ.
Это эффект позитивного исцеления.
Вы не можете навредить нежити этим исцелением.

----------

**Вид**: *перчатки целителя (healer's gloves)*

**Уровень**: 4
**Цена**: 80 зм

----------

**Вид**: *перчатки целителя (greater healer's gloves)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 700 зм

Эти перчатки дают бонус +2 и восстанавливают 4d6+15 ОЗ.


.. _item--Lifting-Belt:

Атлетический пояс (`Lifting Belt <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=447>`_) / Предмет 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Цена**: 80 зм

**Использование**: одеваемый пояс
**Масса**: Л

----------

Этот широкий кожаный пояс дает вам бонус предмета +1 к проверкам Атлетики и увеличивает груз, который вы можете легко носить.
Вы можете носить массу равную 6 + ваш модификатор Силы, прежде чем станете перегружены и вы можете держать или переносить общую массу равную 11 + ваш модификатор Силы.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы поднимаете объект вплоть до массы 8 как будто он невесомый.
Для этого требуется 2 руки и если объект заблокирован или иным образом удерживается на месте, вы можете попытаться :ref:`skill--Athletics--Force-Open` используя Атлетику как часть этой активации.
Для всех других целей, объект все еще имеет полный вес и массу, просто вы игнорируете этот вес.
Этот эффект длится до конца вашего следующего хода.


.. _item--Sleeves-of-Storage:

Рукава для хранения (`Sleeves of Storage <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=745>`_) / Предмет 4+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- воплощение
- межпространственный
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый одежда
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 263

----------

Этот свободная мантия имеет широкие, объемные рукава, каждый из которых содержит межпространственный карман.
Каждое их этих пространств функционирует как :ref:`item--Bag-of-Holding`, который может вмещать вплоть до 5 масс предметов (всего 10 масс), однако ни один из отдельных предметов не может быть более 1 массы;
рукава становятся немного тяжелее по мере достижения максимальной вместимости.
Вы можете добавить или вытащить из рукава предмет одной свободной рукой как действие :ref:`action--Interact`.

Если рукав полностью пустой, вы можете положить своего фамильяра в этот межпространственный карман.
Он может там комфортно жить вплоть до 1 часа, после чего начнет задыхаться.
Когда он в рукаве, на него не воздействуют эффекты и он не может быть целью любых эффектов, но вы не получаете преимущества от способностей хозяина.
Фамильяр может выйти из рукава по собственной воле с помощью одного действия, которое имеет признаки "воздействие" и "движение".
Вы не можете поместить любое другое существо в свои рукава, либо поместить своего фамильяра, если он больше чем крошечного размера.
Если ваш фамильяр в вашем рукаве, то не можете поместить никакие предметы в рукав.

----------

**Вид**: *рукава для хранения (sleeves of storage)*

**Уровень**: 4
**Цена**: 100 зм

----------

**Вид**: *большие рукава для хранения (greater sleeves of storage)*

**Уровень**: 9
**Цена**: 600 зм

Каждый рукав может хранить вплоть до 20 масс предметов, а фамильяр может жить внутри рукава вплоть до 4 часов.


.. _item--Boots-of-Elvenkind:

Эльфийские сапоги (`Boots of Elvenkind <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=413>`_) / Предмет 5+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый обувь
**Масса**: Л

----------

Эти высокие остроносые сапоги сделаны из мягкой, эластичной кожи, черного или зеленого цвета и украшены отделкой и пряжками из золота.
Когда одеты, сапоги позволяют вам двигаться проворнее, давая бонус предмета +1 к проверкам Акробатики.

**Активация**: |д-св| вообразить
**Частота**: раз в час

**Эффект**: До конца вашего хода, вы игнорируете сложную местность когда двигаетесь по земле.
Если у вас одет :ref:`item--Cloak-of-Elvenkind`, то так же получаете бонус +5 футов к вашей наземной Скорости до конца хода.

----------

**Вид**: *эльфийские сапоги (boots of elvenkind)*

**Уровень**: 5
**Цена**: 145 зм

----------

**Вид**: *большие эльфийские сапоги (greater boots of elvenkind)*

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.250 зм

Сапоги дают бонус +2.
Если у вас одет :ref:`item--Cloak-of-Elvenkind`, то *большие эльфийские сапоги* постоянно дают эффекты :ref:`spell--p--Pass-without-Trace` (КС 30) в лесной окружающей среде.


.. _item--Diplomats-Badge:

Значок дипломата (`Diplomat's Badge <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=431>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- очарование
- инвестируемый

**Цена**: 125 зм

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Этот медный значок заставляет существ находить вас более приятным, когда находится на видном месте.
Вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Дипломатии.

**Активация**: |д-1| :ref:`skill--Recall-Knowledge`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Сделайте проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` с КС 20 о человеке людского этноса, не человеческой родословной, или другого вида существа (Мастер определяет ваши возможные варианты).
Если проверка успешная, то бонус предмета увеличивается до +2 к проверкам Дипломатии с существами этой группы до конца дня.


.. _item--Goggles-of-Night:

Ночные очки (`Goggles of Night <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=438>`_) / Предмет 5+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый окуляр
**Масса**: —

----------

Непрозрачные хрустальные линзы этих гладких очков не затемняют зрение, а скорее усиливают его.
Нося эти очки, вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Восприятия использующим зрение.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Поворачивая линзы на 90 градусов вы получаете ночное зрение на 1 час

----------

**Вид**: *ночные очки (goggles of night)*

**Уровень**: 5
**Цена**: 150 зм

----------

**Вид**: *большие ночные очки (greater goggles of night)*

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.250 зм

Бонус предмета равен +2, а ночное зрение длится пока вы не повернете линзы обратно или предмет не перестанет быть инвестирован вами, в зависимости от того, что наступит раньше.

----------

**Вид**: *сильные ночные очки (major goggles of night)*

**Уровень**: 18
**Цена**: 20.000 зм

Бонус предмета равен +3, и очки дают сильное ночное зрение, которое длится пока вы не повернете линзы обратно или предмет не перестанет быть инвестирован вами, в зависимости от того, что наступит раньше.


.. _item--Necklace-of-Fireballs:

Ожерелье огненных шаров (`Necklace of Fireballs <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=449>`_) / Предмет 5+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Эта нить с бисером выглядит как пеньковая веревка с висящими на ней блестящими красными бусинами разных размеров.
Когда активирована, она ненадолго проявляется в своей истинной форме: золотая цепь с золотыми сферами, прикрепленными тонкими нитями.

Существует множество разновидностей ожерелья огненных шаров.
Каждое имеет разные КС простых спасбросков Рефлекса и включает комбинации сфер, наносящих разное количество урона.
Когда все бусины потрачены, ожерелье становится немагической пеньковой веревочкой.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы отсоединяете сферу от ожерелья, заставляя ее светиться оранжевым светом.
После того как вы активировали сферу, если вы или кто-то другой метнет ее (действие :ref:`action--Interact` с признаком "дистанционное"), она взрывается как :ref:`spell--f--Fireball` в месте приземления.
Ваш бросок может поместить центр огненного шара где угодно в пределах 70 футов, хотя на усмотрение Мастера, вам может потребоваться сделать бросок атаки, если бросок необычайно сложен.
Если никто не бросает сферу до начала вашего следующего хода, она становится немагической красной бусиной.

----------

**Вид**: I
**Уровень**: 5
**Цена**: 44 зм

Одна 6d6, две 4d6 (КС 21)

----------

**Вид**: II
**Уровень**: 7
**Цена**: 115 зм

Одна 8d6, одна 6d6, две 4d6 (КС 25)

----------

**Вид**: III
**Уровень**: 9
**Цена**: 300 зм

Одна 10d6, две 8d6, две 6d6 (КС 27)

----------

**Вид**: IV
**Уровень**: 11
**Цена**: 700 зм

Одна 12d6, две 10d6, три 8d6 (КС 30)

----------

**Вид**: V
**Уровень**: 13
**Цена**: 1.600 зм

Одна 14d6, две 12d6, четыре 10d6 (КС 32)

----------

**Вид**: VI
**Уровень**: 15
**Цена**: 4.200 зм

Одна 16d6, три 14d6, четыре 12d6 (КС 36)

----------

**Вид**: VII
**Уровень**: 17
**Цена**: 9.600 зм

Одна 18d6, три 16d6, пять 14d6 (КС 39)


.. _item--Choker-of-Elocution:

Колье дикции (`Choker of Elocution <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=422>`_) / Предмет 6+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- очарование
- магический
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый шея
**Масса**: Л

----------

Это платиновое колье украшено буквами из алфавита того или иного языка, и оно дает знание этого языка и связанных с ним обычаев культуры.
Вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Общества и способность понимать, говорить и писать на выбранном языке.
Когда вы имеете состояние "глухота", ваша превосходная дикция снижает КС чистой проверки на выполнения действия с признаком "слуховое", с КС 5 до КС 3.

----------

**Вид**: *колье дикции (choker of elocution)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 200 зм

----------

**Вид**: *большое колье дикции (greater choker of elocution)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 850 зм

Бонус предмета +2.
Колье украшено буквами трех языков и дает свободное владение всеми тремя.

----------

**Требования для создания**: Вы знаете язык или языки, которые дает колье.


.. _item--Clandestine-Cloak:

Плащ незаметности (`Clandestine Cloak <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=423>`_) / Предмет 6+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- иллюзия
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый плащ
**Масса**: Л

----------

Когда вы накидываете капюшон этого невзрачного серого плаща (действием :ref:`action--Interact`), вы становитесь невзрачным и неинтересным, получая бонус предмета +1 к проверкам Скрытности и проверкам Обмана, чтобы :ref:`skill--Deception--Impersonate` за непримечательного персонажа второго плана, такого как слуга, но также получая штраф предмета -1 к проверкам Дипломатии и Запугивания.

**Активация**: |д-1| вообразить, :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы накидываете капюшон плаща и получаете преимущества от :ref:`spell--n--Nondetection` в течение 1 часа или до тех пор, пока не снимете капюшон, в зависимости от того, что наступит раньше.

----------

**Вид**: *плащ незаметности (clandestine cloak)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

----------

**Вид**: *большой плащ незаметности (greater clandestine cloak)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

Бонус предмета +2, и когда вы активируете плащ, то получаете преимущества от :ref:`spell--n--Nondetection` 5-го уровня на 8 часов.


.. _item--Ring-of-Energy-Resistance:

Кольцо сопротивления энергии (`Ring of Energy Resistance <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=455>`_) / Предмет 6+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Кольцо дает вам сопротивление 5 против урона энергией одного вида: кислота, холод, электричество, огонь или звук.
Каждое кольцо создано, чтобы защищать от урона определенного вида энергии, и его внешний вид обычно каким-то образом воплощает этот вид энергии.
Например, *кольцо сопротивления огню* может быть увенчано рубином, а *кольцо сопротивления холоду* сапфиром.

----------

**Вид**: *кольцо сопротивления энергии (ring of energy resistance)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 245 зм

----------

**Вид**: *большое кольцо сопротивления энергии (greater ring of energy resistance)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 975 зм

Кольцо дает сопротивление 10

----------

**Вид**: *сильное кольцо сопротивления энергии (major ring of energy resistance)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.400 зм

Кольцо дает сопротивление 15


.. _item--Ring-of-the-Ram:

Кольцо барана (`Ring of the Ram <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=461>`_) / Предмет 6+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение
- сила
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Это тяжелое железное кольцо имеет форму бараньей головы с закрученными рогами.

**Активация**: |д-1| или более (:ref:`action--Interact`)
**Частота**: раз в минуту

**Эффект**: Выстрел силы в форме барана попадает в одного врага в пределах 60 футов, которого вы можете видеть.
Количество действий, которые вы потратите на активацию предмета (от 1 до 3) определяют интенсивность силы.
Удар наносит 2d6 урона силой за каждое потраченное действие и отталкивает цель на 5 футов за каждое потраченное действие.
Цель должна сделать спасбросок Стойкости с КС 22.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает половину урона и отталкивается на половину расстояния
| **Провал**: Цель получает полный урон и отталкивается на полное расстояние
| **Критический провал**: Цель получает двойной урон и отталкивается на двойное расстояние

----------

**Вид**: *кольцо барана (ring of the ram)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 220 зм

----------

**Вид**: *большое кольцо барана (greater ring of the ram)*

**Уровень**: 13
**Цена**: 2.700 зм

Кольцо наносит 3d6 урона силой за каждое потраченное действие и КС спасброска равен 32.
Когда вы активируете кольцо используя 3 действия, то можете распространить силу на несколько магических баранов, целясь во всех существ в 30-футовом конусе, вместо одной цели в 60 футах.


.. _item--Boots-of-Bounding:

Ботинки прыжков (`Boots of Bounding <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=412>`_) / Предмет 7+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый обувь
**Масса**: Л

----------

Упругие подошвы этих прочных кожаных ботинок смягчают ваши ноги и делают каждый шаг легче.
Эти ботинки дают вам бонус предмета +5 футов к вашей Скорости и бонус предмета +2 к проверкам Атлетики для :ref:`skill--Athletics--HJump` и :ref:`skill--Athletics--LJump`.
В дополнение, когда вы используете действие :ref:`action--Leap`, вы можете преодолеть на 5 футов больше прыгая горизонтально или 3 фута больше при вертикальном прыжке.

----------

**Вид**: *ботинки прыжков (boots of bounding)*

**Уровень**: 7
**Цена**: 340 зм

----------

**Вид**: *большие ботинки прыжков (greater boots of bounding)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.250 зм

Бонус Скорости +10 футов, а бонус на прыжки в высоту и в длину +3.


.. _item--Cloak-of-Elvenkind:

Эльфийский плащ (`Cloak of Elvenkind <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=424>`_) / Предмет 7+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- иллюзии
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый плащ
**Масса**: Л

----------

Этот плащ темно-зеленого цвета с объемным капюшоном, расшитым золотой отделкой и символами, значимыми для эльфийской культуры.
Этот плащ позволяет вам колдовать чары :ref:`spell--g--Ghost-Sound` как врожденное арканное заклинание.
Когда вы регулируете пряжку плаща (действие :ref:`action--Interact`), плащ изменяется в соответствии с окружающей средой и приглушает ваши звуки, давая вам бонус предмета +1 к проверкам Скрытности.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы поднимаете капюшон и получаете эффекты заклинания :ref:`spell--i--Invisibility`, на обычное время действия заклинания или пока вы не откинете капюшон обратно, в зависимости от того, что наступит раньше.
Если у вас еще одеты :ref:`item--Boots-of-Elvenkind`, то вы можете активировать эту возможность дважды в день.

----------

**Вид**: *эльфийский плащ (cloak of elvenkind)*

**Уровень**: 7
**Цена**: 360 зм

----------

**Вид**: *большой эльфийский плащ (greater cloak of elvenkind)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 1.750 зм

Плащ дает бонус предмета +2 и эффекты :ref:`spell--i--Invisibility` 4-го уровня.
Если у вас еще одеты :ref:`item--Boots-of-Elvenkind`, то *большой эльфийский плащ* позволяет вам :ref:`skill--Stealth--Sneak` в лесной окружающей среде, когда вы в данный момент замечены другими существами.


.. _item--Gloves-of-Storing:

Перчатки хранения (`Gloves of Storing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=437>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- превращение
- межпространственный
- инвестируемый

**Цена**: 340 зм

**Использование**: одеваемый перчатки
**Масса**: —

----------

Внутри этих мягких кожаных перчаток может храниться предмет, удерживаемый в межпространственном кармане.
Когда предмет внутри перчатки, на обратной стороне каждой перчатки появляется его изображение в виде простой вышивки.
Многие *перчатки хранения* могут уже хранить внутри предмет.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Требования**: В перчатках не хранится предмета

**Эффект**: Один предмет, массой 1 или менее, который вы держите, исчезает, попадая в межпространственный карман перчаток.

----------

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`

**Требования**: В перчатках хранится предмет и у вас есть свободная рука

**Эффект**: Предмет, хранимый в перчатках появляется в вашей руке.
Перчатки не могут быть активированы снова в течение 1 минуты.


.. _item--Ring-of-Sustenance:

Кольцо поддержания (`Ring of Sustenance <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=459>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- воплощение
- инвестируемый

**Цена**: 325 зм

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Это полированное деревянное кольцо постоянно освежает ваше тело и ум.
Вам не надо есть или пить пока вы носите его, и вам требуется только 2 часа сна в день, чтобы получить преимущества 8-часового сна.
*Кольцо поддержания* не начинает функционировать, пока его не носят непрерывно в течение недели и инвестируют каждый день.
Если его снять, то этот временной интервал сбрасывается.


.. _item--Ring-of-Wizardry:

Кольцо волшебства (`Ring of Wizardry <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=462>`_) / Предмет 7+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- арканный
- прорицание
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый
**Масса**: —

----------

Это кольцо сделано из чистейшей платины и покрыто эзотерическими арканными символами.
Если у вас нет заклинательской особенности класса с арканным обычаем, то кольцо ничего не делает.
Нося *кольцо волшебства* вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Арканы и имеете два дополнительных слота арканных заклинаний 1-го уровня каждый день.
Вы подготавливаете в них заклинания как обычно или используете для спонтанного колдовства.

Если вы по какой-либо причине снимаете это кольцо, то теряете эти дополнительные слоты заклинаний.
Вы не можете получить слоты заклинаний от более чем одного *кольца волшебства* в день, и одно *кольцо волшебства* не может дать слоты заклинаний более одного раза в день.

Если вы можете колдовать арканные заклинания различными способами (например, если вы чародей с драконим наследием с мультиклассовым архетипом волшебника), то можете разделить эти слоты заклинаний, между вашими различными источниками арканных заклинаний, как пожелаете.

----------

**Вид**: I
**Уровень**: 7
**Цена**: 360 зм

----------

**Вид**: II
**Уровень**: 10
**Цена**: 1.000 зм

Бонус +2, и кольцо дает 2 слота заклинаний 2-го уровня и 1 слот заклинания 1-го уровня

----------

**Вид**: III
**Уровень**: 12
**Цена**: 2.000 зм

Бонус +2, и кольцо дает 2 слота заклинаний 3-го уровня и 1 слот заклинания 2-го уровня

----------

**Вид**: IV

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.500 зм

Бонус +2, и кольцо дает 2 слота заклинаний 4-го уровня и 1 слот заклинания 3-го уровня

----------

**Требования для создания**: У вас есть заклинательская особенность класса арканного обычая


.. _item--Slippers-of-Spider-Climbing:

Туфли паучьей цепкости (`Slippers of Spider Climbing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=465>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Цена**: 325 зм

**Использование**: одеваемый обувь
**Масса**: Л

----------

Эти мягкие туфли сделаны из хорошего серого шелка.
Если на какое-то время оставить эти туфли без присмотра, они как правило привлекают пауков, которые гнездятся внутри.

**Активация**: |д-1| команда
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Из подошв туфлей вытягиваются крошечные усики, похожие на волосы, позволяя вам ходить по вертикальным поверхностям или даже двигаться вверх ногами по потолку.
На 1 минуту вы получаете Скорость карабканья 20 футов и вам не нужны руки чтобы :ref:`skill--Athletics--Climb`.
Однако, туфли требуют хорошего сцепления для ходьбы по стене, поэтому они не дают преимуществ когда вы двигаетесь по жирным, ледяным или маслянистым поверхностям.


.. _item--Bracers-of-Armor:

Наручи брони (`Bracers of Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=416>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый наручи
**Масса**: Л

----------

Эти плотные кожаные наручи дают вам бонус предмета +1 к КБ и спасброскам, и имеют максимальный модификатор ловкости +5.
Вы можете присоединять талисманы к *наручам брони*, как будто они являются легким доспехом.

----------

**Вид**: I

**Уровень**: 8
**Цена**: 450 зм

----------

**Вид**: II

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000 зм

Бонус предмета к КБ и спасброскам +2.

----------

**Вид**: III

**Уровень**: 20
**Цена**: 60.000

Бонус предмета к КБ и спасброскам +3.


.. _item--Lovers-Gloves:

Перчатки возлюбленного (`Lover's Gloves <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=737>`_) / Предмет 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- очарование
- эмоция
- ментальный
- инвестируемый

**Цена**: 500 зм

**Использование**: одеваемый перчатки
**Масса**: —

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 261

----------

Эти белые шелковые перчатки украшены красными сердечками, которые слабо светятся всякий раз, когда вы находитесь рядом с кем-то, к кому испытываете особенно сильные чувства.
Они поддерживают ваш дух, давая бонус предмета +1 к проверкам Дипломатии.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы берете за руки готовое существо, к которому испытываете сильные положительные чувства, независимо от природы этих чувств.
На 10 минут, существо получает бонус состояния +1 к спасброскам и 10 временных ОЗ.
Если существо разделяет ваши чувства, то вы получаете те же преимущества, и на время продолжительности, когда вы оба при броске получаете успех спасброска против эмоционального эффекта, который вызывает негативные эмоции, то вместо этого вы оба получаете крит.успех.









.. include:: /helpers/actions.rst